<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>0 | Nicolás Fernández-Sauleda</title>
    <link>https://nico-fs.netlify.app/publication-type/0/</link>
      <atom:link href="https://nico-fs.netlify.app/publication-type/0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>0</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 07 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://nico-fs.netlify.app/media/icon_hu56882e65513abb732d19e37a3044a13a_1078_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>0</title>
      <link>https://nico-fs.netlify.app/publication-type/0/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Selección de hábitat multinivel en un ensamble de carnívoros en áreas protegidas de la Región Este de Uruguay</title>
      <link>https://nico-fs.netlify.app/publication/sarem-xxxiii-jam/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nico-fs.netlify.app/publication/sarem-xxxiii-jam/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;resumen&#34;&gt;Resumen:&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;La selección de hábitat es un proceso jerárquico que involucra mecanismos actuando sobre distintos niveles de organización y escalas, desde patrones de distribución poblacional hasta el establecimiento de ámbitos de hogar y uso relativo de los microhábitats disponibles en estos por los individuos. Su evaluación adecuada requiere un diseño de muestreo y aproximación analítica que contemple explícitamente esos niveles jerárquicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La región este de Uruguay reúne un conjunto de pequeñas áreas protegidas (APs) en paisajes rurales con distintos niveles de naturalidad y heterogeneidad ambiental, que albergan un ensamble de mamíferos medianamente diverso, cuya respuesta a los cambios en el uso del suelo no ha sido evaluada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese contexto, el objetivo del presente estudio fue evaluar la selección de hábitat del ensamble de carnívoros pequeños y medianos presente en dichas AP utilizando una aproximación multi-nivel. Para ello, entre 2019 y 2022 se efectuaron relevamientos multi-escala en siete APs con un diseño agregado, instalando 60 sistemas de 3 estaciones de fototrampeo cada uno (distancia: 250-650 m entre estaciones, 2 km entre sistemas).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los datos fueron analizados utilizando modelos de ocupación multi-nivel para determinar el efecto de la cobertura del suelo y las interacciones interespecíficas sobre la incidencia de especies a nivel de sistema y el uso relativo de ambientes a nivel de estación de fototrampeo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se registraron 10 especies de carnívoros, siendo tres cánidos (&lt;em&gt;Cerdocyon thous&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Lycalopex gymnocercus&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Canis familiaris&lt;/em&gt;), un mefítido (&lt;em&gt;Conepatus chinga&lt;/em&gt;) y un félido (&lt;em&gt;Leopardus geoffroyi&lt;/em&gt;) las más frecuentes. Aunque idiosincráticas, las respuestas más marcadas al uso del suelo y a la actividad de otras especies se expresaron a nivel de uso de microhábitats, siendo estas modificaciones en comportamiento más relevantes que los cambios en incidencia a escalas mayores. Estos resultados se discuten destacando las dificultades de los estudios de escala única para desambiguar dichos mecanismos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;financiamiento&#34;&gt;Financiamiento&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Semilleros de Iniciativas interdisciplinarias, EI-UdelaR. Régimen de Dedicación Total, UdelaR. ANII. CSIC-PAIE. PEDECIBA. ANID PIA/BASAL FB0002.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
